反貪污 蒙古零下20度2.5萬人示威

蒙古國首都烏蘭巴托(Ulaanbaatar)今天(27日)的溫度雖然下降到攝氏零下20度，但仍有成千上萬民眾不畏寒冷走上街頭示威，反對執政團隊貪污。

示威發起人士估計，有2萬5千萬人參加了這場示威，表達他們對國會議長恩赫包勒德(Enkhbold Miyegombo)，以及兩大執政黨的憤怒。

蒙古國兩大執政黨分別是蒙古人民黨(Mongolian People's Party )以及民主黨(Democratic Party)。

恩赫包勒德和其他政治人物，因為被控販賣政府職位，以募集600億蒙古幣圖格里克(tugrik)，相當於2,300萬美元，因而被控貪污，由於此案由來已久，民眾的激憤也日漸加深。

恩赫包勒德則是否認所有指控。

一個由跨黨派政治人物組成的組織，正在杯葛這次國會的全體會議，並連署了一封信 ，要求恩赫包勒德下台。

這個跨政黨組織名為「蒙古人民聯盟(Mongolian People's Union)」，他們反對兩大黨。這兩大黨也被簡稱為馬南(MANAN)。

蒙古國會議員艾尤賽克汗(Ayursaikhan Tumurbaatar)表示，「我們不允許馬南派系奪取所有的財富和資源，卻讓人民依然一無所有。」

艾尤賽克汗表示：「空氣污染、人民貧窮、財富不均，這些都從恩赫包勒德開始，因為當時他是烏蘭巴托市長。」

蒙古多年來都是蘇聯的衛星國，1990年過渡成議會民主國家。

參加示威的民眾都高舉標語，上面寫著「我們要求恩赫包勒德下台」。

今天的國會例行會議再度流會，這已經第七次，因為議員要求恩赫包勒德下台，而杯葛開會。

蒙古呢啲垃圾國家無得救